% Created 2019-07-15 lun 23:49
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\author{David Pineda Osorio}
\date{\today}
\title{Plan de Edición}
\hypersetup{
 pdfauthor={David Pineda Osorio},
 pdftitle={Plan de Edición},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 25.1.1 (Org mode 9.1.9)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents


\section{Introducción}
\label{sec:org80c88e8}

Este documento está hecho para gestionar la edición del libro del curso.

Considera una serie de pasos que nos harán transformar los documentos de cada
sesión que operan como guía a capítulos de libros.

Se considera el trabajo de realizar 3 tomos, uno por cada nivel.

\section{Estructura General}
\label{sec:orgd39e52d}

Cada \emph{nivel} contiene una serie de sesiones que tratan temáticas en particular
asociadas al nivel.

Cada \emph{sesion} contiene:

\begin{itemize}
\item resumen del capítulo
\item contenidos a tratar
\item ejercicios de ejemplo
\item ejercicios a realizar
\item tareas
\item guía del profesor
\item carpeta de imágenes
\item[{carpeta de ejercicios}] \begin{itemize}
\item ejemplos
\item resueltos
\item planteados (resueltos y comentados en la página-no el libro)
\end{itemize}
\item ejercicios resueltos con comentarios.
\end{itemize}



\section{Migración}
\label{sec:org5329a3e}

\subsection{Nivel 0}
\label{sec:org6a411f0}

\begin{itemize}
\item Arrancar desde un pendrive LiveUSB (3000)
\item La migración, cómo instalar GnuLinux
\item Cómo instalar su propio sistema operativo y programas
\item El paradigma de por qué existe
\item Cómo usar emacs
\item Org mode
\end{itemize}

\subsection{Nivel 1: GnuLinux, la terminal}
\label{sec:org232e261}

Se compone de las siguientes sesiones a trabajar

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
Capítulo & Contenido\\
\hline
Lógica Proposicional & l\\
Teoría de Conjuntos & l\\
Control de Versiones con Git básico & c\\
Elementos del Computador & c\\
Comandos básicos de la terminal & c\\
Expresiones Regulares & c\\
Strings & c\\
Datetime & c\\
Awk básico & c\\
Awk avanzado & l\\
Bash Avanzado & c\\
Scripts con argumentos & c\\
Paralelización & l\\
Gráficos con GnuPlot & c\\
Aplicaciones con datos geográficos & c\\
Bases de Datos Relacionales SQL(introducción) & c\\
Control de versiones con Git medio & c\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection{Nivel 2: Python, dominando la serpiente}
\label{sec:orgcdf90e8}

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
Cappítulo & Contenido\\
\hline
Ambiente virtual & c\\
Elementos de Python & c\\
Características especiales & c\\
Visualización de Datos & c/l & [*]\\
Creación de Clases Básico & c\\
Creación de Clases Avanzado & l\\
Comunicación entre procesos mediante socket & c\\
Iteradores & c\\
Generadores & c\\
ORM: implementación de una estructura de tablas relacional & c\\
Paralelización de Tareas & l\\
Entradas y salidas asíncronas & l\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection{Ideas}
\label{sec:orgcd6294b}

Git, en grupo un ejercicio
[*] Mejorar explicación

\subsection{Nivel 3: Django, desarrollo web}
\label{sec:orgc30deeb}

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
Capítulo & Contenido\\
\hline
Introducción al HTML & c\\
Introducción al CSS & c\\
Introducción a Javascript & c\\
Inicio de proyecto con Django & c\\
Primera aplicación con Django & c\\
Publicación en servidor & c\\
Aplicación con Datos Dinámicos & c\\
Formulario de Contacto & c\\
Formularios Compuestos & c\\
Registro login grupos y niveles de acceso & c\\
Aplicación con datos geográficos & c\\
Integración con SVG & l\\
Javascript avanzado & c\\
Integración con REST & l\\
\end{tabular}
\end{center}

\section{Participantes y roles}
\label{sec:orgf1fe21f}

\begin{description}
\item[{David Pineda}] Director General de contenidos y editor
\item[{Matias Meza}] Edición Técnica de Parte 1: GnuLinux
\item[{Raquel Bracho}] Editora Técnica y Verificación de Contenidos
\item[{Camilo Carrasco}] Edición Técnica de Parte 2: Python
\item[{Alan Arelllano}] Director de Contenidos para Javascript
\item[{Daniel Méndez}] Edición de Contenidos y Verificación Técnica
\item[{Jose Castinneira}] Edición y Diagramación de Contenidos
\item[{Alexandra Argüeles}] Edición y Diagramación de Contenidos
\item[{Bernardita León}] Edición a Braille
\item[{Seba Ghostman}] Edición técnica de contenidos
\item[{Pablo Escuela}] Edición de Contenidos
\item[{Caro da Silva}] Dirección Web
\end{description}

\section{Desarrollo}
\label{sec:org462f027}

Evaluar y trabajar lo siguiente:

Ilustraciones para cada libro y capítulo -> contactar un un ilustrador@ talentosx

\begin{itemize}
\item Un solo índice para cada tomo
\item Un árbol de complejidad completo para cada tomo
\item Un árbol de complejidad de todo el contenido (mapa afiche)
\item Revisión de enlaces y referencias a libros -> a pie de página  (considerar que en textos impresos no se puede hacer click)
\item Sección con glosario de conceptos a tratar -> Por tomo? Revisar esta ocion
\end{itemize}

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./imagenes/etapa_edicion.png}
\end{center}

Cada capítulo tiene una cantidad variable de páginas, por lo que el tiempo
estimado es que sea por cada 15 páginas, una semana de trabajo. De esta manera
si un capítulo contiene 30 páginas, serán dos semanas para Técnica, dos semanas
para Estilo, dos semanas para Diagramación. En total 6 semanas, cuando la
Técnica libera un capítulo, continúa con el siguiente mientras Estilo trabaja en
el anterior, y así sucesivamente.  

Estas etapas de trabajo, como propuesta, serán guiadas mediante el sistema de
control de versiones \textbf{git}, de la manera siguiente. 

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./imagenes/esquema_git.png}
\end{center}
\end{document}